自由印太聯盟 籌備委員會已成立 抗中現有香港 藏 南蒙 維吾爾 台 日 印度

「自由印太聯盟」籌備委員會成立

印度-太平洋（印太）及其周邊區域，已經有多個奉行民主制度，致力於維護人權、自由的國家。然而在印太地區仍有層出不窮的人權問題，及對自由的限制、對少數民族的迫害。尤其近年中國轉變其韜光養晦、不稱霸的傳統戰略，改行霸權主義、擴張主義，這不但對印太地區的民主國家構成了威脅，中國境內的少數民族如維吾爾族、蒙古族、藏族也深受中共專制之害，其信仰宗教的自由，使用和發展民族語言的自由受到中共越來越嚴厲的打壓；對於香港，中共不但撕毀一國兩制承諾，對香港民主派進行政治迫害，還透過移民等方式掠奪香港本地人的資源；對於台灣，中共利用各種滲透手段意圖動搖台灣的民主法治，並以武力恫嚇破壞台灣海峽的和平與安定。

近年印度、日本、美國、澳洲等印度-太平洋民主國家的政府提出「印太戰略」，就是為了反制中共的霸權主義、擴張主義和殖民主義，維護印太地區的自由與開放。然而我們認為，為了維護印太地區的自由、和平與人權，不能只有政府間的軍事與安全合作，還需要印太各民族、各地區的民間力量聯合起來。因此，西藏、南蒙古（內蒙古）、維吾爾、香港、台灣、日本、印度致力於民主和人權運動的人士，決定成立一個民間的「自由印太聯盟」。今天，我們很高興地宣布，「自由印太聯盟」籌備委員會成立了。

「自由印太聯盟」籌備委員會初期由西藏、南蒙古（內蒙古）、維吾爾、香港、台灣、日本、印度民間代表組成，未來還將邀請美國、韓國、越南、緬甸等印太國家和民族的人權運動者參與。「自由印太聯盟」的宗旨如下：

透過民間力量，並遊說相關國家政府，以有效之策略和方法追求和維護印太地區各民族的自由、人權與民主；對於存在著少數民族的國家，「自由印太聯盟」要求相關國家尊重少數民族信仰宗教，使用民族語言，和保護、發展民族文化的自由。

「自由印太聯盟」籌備委員會將先行展開相關的人權活動和政府遊說工作，並於適當之日期召開「自由印太聯盟」成立會議。